好苦惱 落唔到決定買樓

好怕佢會跌 但黎緊結婚真係要
應該住平d好 定買新樓好

好苦惱 落唔到幾百萬既決定

有需要又負擔到咪買囉

兒登仔：樓爆破產訓街仲好

租住先

買到未買囉

租住先囉
覺得佢跌咪兩年後先買

自用驚閪

點解唔買
錢又賺唔哂
仲要委屈自己住間細屋
你確定你份工長做長有咪買囉

你應該苦惱買邊區

自住洗乜睇升跌睇得咁重要
升左你又唔會賣，跌左你都唔會走，要繼續住
升跌都係供同一個數
睇岩買得起又鐘意果區咪買

問自己以下問題:
1.有無首期，買完樓後有無錢可以緩充到半年至一年的洗費(供樓+自己洗費)
2.結婚後想同屋企人住定搬出黎
3.份工會唔會被人炒/有風險
4.買既地方係咪仲趺緊價,例如 香港樓跌得比屯門多(好似係)
5.如果供樓無問題，又借到錢，租金高定係利息高，如果係前者咪買

自住驚閪？

香港依家經歷緊嘅嘢係未經歷過

你預最差跌到去支那二三線城市樓價

因為深圳乖過你好多

正解

如果樓主真係驚，就買細間d, 或租住先

比你跌30-50 萬 首期咪又係比少幾萬至十萬 係到諗咁多把撚咩
大把大家族幾千萬幾億咁買樓
佢地咪輸得仲多過你
30 年後個10 萬首期都唔知買到乜

人地大家族的物業可能只係成個 portfolio一部份，但大把香港人一買就all in

不過

自住驚閪

當你諗緊買左可能跌嘅時候，請同時考慮唔買可能升
買當然有風險，但係你有需要而唔買同樣要面對風險

信念唔夠咪租住先再諗下囉，
依家800萬樓下9成首期，
升又唔洗俾多好多口首期。

All in 都唔會得一間 10 年後又有第2間 唔洗咁驚啦

你平/貴一球其實攤開360期係唔會差好遠

有用就買啦人生苦短

結婚供得起+份工穩定就買啦
息口低真係當交租，除非你打算移民

錢長遠就貶值硬，呢個年代好似無國家容許通縮咁鬥印錢....

你結左婚點都要住，心態當蝕首期交租你會無咁易受樓價升跌影響。一日未斷供就算升都唔關你事

房屋店連登仔 咁正面

平平地買個細單位上車先囉

唔好租啦 而家咁低息 樓又平 咁都唔買?
如果計到數 買到就買 唔洗太取進

突然一野清袋 首期連印花雜費 好驚

租啦 兒登仔話會樓爆打仗 千奇唔好買 傻仔先買樓

趕唔趕住生兒育女先？唔趕嘅話家陣大靚酒店長住都係萬零一個月，包曬水電家具，俾多啲時間你睇定啲係咪買樓，碌卡又可以儲積分賺回贈！拖兩個喼就可以入住啦！

建議巴打大手買入yoho 393
800萬即可買入
下個月即升5成

你租三年咪又係要洗幾十萬
你買樓買三年又可以放, 到時再決定放吾放, 蝕極咪又係幾十萬當交租, 起碼買個保險升市吾洗揼春呀
正如吾買六合彩就一定吾會中頭獎

結婚有得揀咩 點都要買

無父幹的，清袋買樓好正常je...
如果收入穩定，無乜需要太擔心。

利申：清袋過來人

登：移民

連登: BNO平權

未買就驚就唔好買啦
買咗到時睇住個樓價跌啲又再驚，睇到新聞又諗會唔會影響樓價
唔買最多樓價升嗰時，自己心理唔安樂啫，又無實際損失

利申，幾年前買咗樓，非政府走狗，份工我唔走唔會炒，供得起
買咗樓發現唔係啲人講到咁大壓力，生活都係照常

Fg 真係想象唔到壓力有幾細就咁諗都覺得會大半份糧放左落去供 然後得幾千做生活費
想問下你供係你人工幾成先會覺得壓力唔大

可能辛巴已經唔係成份糧供哂樓 回到氣就壓力無咁大

諗下都覺得好大壓力

唔買 又要租 租番黎又冇得隨心裝修報置
當你1.5萬租 2年即係36萬比左人

講真 有買貴 冇買錯
自住驚閪？

大概少過當時人工四分一啦
都有諗過呢方面，所以首期比多啲
坦白講FG 係要諗下想唔想買樓供樓嘅，係諗定將來
不過唔好諗FG 一兩年就即時要買到樓先
係，樓價有機會多幾年就再高啲，不過目前就係你夾硬上都難捱
唔洗諗到無樓就唔結得婚，無樓唔同你結嗰啲就算啦
正常有計劃儲蓄，唔好太大壓力，一定死捱要買樓
自己份工事業發展，好多嘢都係船到橋頭自然直
可能幾年後都未必好輕鬆，要供接近一半咁上下，生活費啱啱好
到時睇下屋企人有冇得借啲幫補下首期啦
唔洗屋企人幫嗰啲係叻
後生要買樓要屋企人幫唔係羞恥，係現實問題

其實過到壓力測試既話係唔會攞大半份糧黎供樓架喎

我迫我自己儲7成人工但計落咁樣 3年都唔會儲到1m 怪就怪自己人工唔高
然後就覺得高算屋企幫手俾首期 可能都會供得好辛苦
其實唔知大約一個月要供幾多 唔敢用計數機計 怕計完仲灰

訓街咪唔洗驚

我聽香港人講你呢番話有十幾年，乜肺炎危機海嘯都有，結果還不是升到離譜

都未到要供樓，唔好咁大壓力先啦
份工打打下就加人工，再打下跳去第二間又再升
你專注自己工作就得，做到精就慢慢有機遇
一開始target 細單位先囉
一步登天個個都想
不過現實一定極痛苦，代價可能係生活，健康，家庭，道德
FG 係最好，身心靈上都係純粹
到你達到目標之後，睇下仲見唔見得返FG嘅自己，付出嘅代價值唔值得
到時可能合理化自己做嘅嘢，不過啲嘢自己心知

負擔得到就買啦
但建議唔好買單楝式

佢買嘅話就真係成層樓送中

求其作個藉口都可以沒收香港人資產啦

你仲妄想同上面講道理？

上面有冇同過西藏新疆人講道理？

你反抗？國安法拉9你

當年講呢番說話嘅人，之後同返你講：嗰陣我都係講下嘅啫

當年冇理呢啲廢話買左既依家全部都賺，你睇吓樓價數字唔會呃人

咩都唔撚好做 日日光合作用羅
唔係人人可以學你咁痴老母間公屋

謝建議 但我望到d樓要供30年就即刻唔想供
巴打點睇呢樣野 當你層樓要供到50歲
心態會數會覺得就退休先岩岩有自己屋企

你講得無錯，起初半年真係淆底，逼住你比心機儲亦努力左番part time，而家儲番舊錢生活又正常番，壓力真係無想像中咁大

跌到比人call loan

供30年唔係壞處喎，可以拖長
舊樓比你供得20年仲慘，除開一期要供多啲
而且係可以供30年，唔係一定要供30年
30年內話唔埋你有筆意外之財，可以提早贖樓
或者可以過罰息期後賣走佢去外國full paid 買樓
事實唔係綁住你30年架，選擇權喺你手
層樓本身簽咗正約就係你架喇，只係幾時先唔洗再付出支出比第三方(銀行)
唔洗睇到銀行咁重要，大部份時間唔會搞你
你都有銀行存款嘅，你咪當依家放錢比銀行佢比利息你，供樓銀行放錢落你度你比利息佢，打個和，大家平起平坐
銀行比你筆錢仲大，你仲驚過你啦
買到，你想住嘅就係你屋企，安身之所就係家
買咗樓，自己住嘅，樓價嗰啲唔理幾年就過咗去啦

六合彩唔買可能中

要住又有能力咪買，好過租啦。
9成按就算啦。

你自己講中六合彩同樓價會升嘅機會係咪相同？

層樓未供完你都可以照常住同買賣，唔會供完先有自己屋企
更何況你人工會加，唔係按30年就真係要供足30年

樓主屋企財政狀況穩健？
例如忽然無左份工會唔會有屋企人幫手頂住先？

如果唔諗住移民就可以唔洗理呢到啲樓淡
長遠都會係睇升
除非欠咗好多期供款唔還
銀行都唔會特別想收返你層樓去拍賣，一黎跌緊時收返銀行都無著數，二黎手續又唔係容易，你估佢唔驚你做傻事變凶宅咩？

總而言之，一定有人鐘意買，一定有人鐘意租，重要嘅係諗吓自己點維持一個健康嘅cash flow，升跌都係暫時。

每日有人移民走，都有150新移民落嚟搶資源搶公屋，未計啲中資公司請強國人黎working visa，土地/房屋供應又係地產商同政府話事，諗吓點樣係呢啲制度入面生存好過

個租客同我租三年已經幾乎係買入價既一成有意tg
JOHNNY218; 市中心電梯洋樓 電器入伙時新買。

自住就買，投資就等等先

過來人，幾年前同你一樣唔敢買，租左一年試下先。
結果係畀左十幾萬租，d 樓升左，當初買到既樓買唔返，變左要買遠少少。

自住ok啦

幾百萬嘅決定點解要上連登問

今年可能係，租一年，樓價跌左，當初買到既樓得兩房，變左可以買三房。

都可以咁諗嘅，所以唔一定要即刻買，其實最主要睇吓樓主係咩原因搬離屋企

如果唔係plan結婚果啲，單身一個，梗係痴屋企食屋企啦

但樓主就結婚，試過同居未？未試過咪短租試下先，試過有朋友結完婚買樓一齊住咗一排先發覺夾唔嚟，又搞離婚又要蝕賣層樓

又黎call loan 都市傳說

其實有依個經歷嘅人都有試過覺得“今年可能係”

供30年點會係壞事，有得供100年我都揀100年d錢搾係自己手慢慢摵好過
假設你仲有50年命，買左樓供30年就供完，臨尾20年就唔洗煩住屋問題；但租樓的話，呢50年都要個個月交租

租真係好麻煩
好彩就每次續約俾人加租
唔好彩就唔續你約，又要煩搵屋搬屋，仲驚越租越貴，越租越細
一改地址就所有野都要改，你車牌唔改地址嚴格黎講係犯法
如果只係得兩個大人都還好
你一有細路就超麻煩
返學放學校車接送，課外活動補習興趣班
誇張啲所有衣食住行細路一改就全家一齊改，全家既意思係要四大長老一齊跟住改，煩到一個點

不過博佢樓價跌可以慳一百幾十萬

你諗你囉

跌左你可以低價入市，首期俾100同70萬既分別點會唔重要

租兩年，當你15000一個月，都成36萬

同意，弱智先9成按

如果你買樓係for一個人響香港長住，但而家又未夠能力買到個理想單位
即係你已經諗住幾年內需要換樓，而家只係上住車先
咁我勸你唔好買，寧願租幾年樓先
原因係黎緊呢幾年樓巿就算唔大跌都唔會大升
不如儲大d舊錢幾年後買個合適單位for一家人長住
免得你而家夾硬上咗車，但住一排又發覺層樓麻麻地想換樓，但到時樓價跌緊你又放唔到層樓出去，會好苦惱

唔買都要租

你唔係揀買唔買樓
係要揀租樓定買樓

咪害人

如果份工人工幾年內無乜升幅就唔好9按
如果份工個salary curve steep d嘅可考慮9按左到時轉plan可放返多啲錢供少啲

一世供死一個plan 咩而家啲offer 咁曵，周街H+1.4，長遠點都要諗換plan

唔好咁古板

H+1.1-1.2先合理，依家真係太高

而家息低, 近半年hibor先0.4-0.8
但呢啲無得講嘅，要買點都要硬食

都係睇餸食飯，有人會唔鐘意比銀行咁多息，但後生仔想早啲上車，對自己份工晉升同人工加幅有期待嘅，又驚樓價升嘅，可以考慮9按

無能力移民嘅人可以諗
上連登係咁，好多人話樓爆移民又剩
事實係啲上車盤減少少唔夠一兩日已經賣走左
有啲直情封盤唔賣

spider no lost

香港99%人士無後悔買樓。

利申：15前年買第一間已經俾人笑傻接火棒。現在有4間，供淨一間個個月供$6500.

應該睇長遠d
如果將來香港變大灣區2線城市你都仲留低嘅咪買
如果諗緊移民就唔好買

大半份糧？點過壓測

但你嘅儲蓄同時少咗十幾萬

其實香港一攬炒就仆硬街
樓價大跌，人工大跌甚至失業
今日國泰，明日可能輪到你

60歲好難租樓架....

咁係咪跌硬先
假設跌硬就唔洗考慮喇

要買都唔買香港樓

好多人錯過買樓機會唔係因為無錢，而係因為理想單位

租住樓黎儲錢，只有兩種人係work，一種係後生嘅高收入人士，一種係投資高手，otherwise你舊錢keep到同樓市同步已經好難

租住樓等，只有樓市大跌先有著數，但你自己諗下過去一年咩環境，樓市跌幾多？

兒登仔: 到時手持公屋有西屌

黎緊BNO 5+1接受申請
好多中產會急住cash out
到時先見真章

個個人都知低價入市好，問題係有幾多人識睇幾時係最低位

最近好多名人偽人賣樓走貨， 睇路啊

唔洗諗咁複雜，升跌根本無得估，我三年前都算高位買新樓1房，本身諗住自己住，就算結婚都夠兩個人住，點知老婆大肚
上幾個月都賺住賣左，加少少錢換左間舊樓兩房，不過我個case根本無得揀

無叫佢9按喎

咩都唔識唔知有呢d野 去google 左壓測先發玩如果想買700萬樓 280萬首期 唔知邊個數係會爆左11x%

好明顯跌緊，而家個樓市跌勢同沙士嗰陣一模一樣，保守估計起碼仲有三至四成跌幅

想問下係咪就算跌緊你仲供緊唔係自住樓都唔會有咩影響 因為到你供完層樓可能都幾下年後到時又會升番

先利申，no offense
如果真係要跌3成咁計，一層800萬既樓，要跌240萬，會唔會跌到咁呀。我個人真係覺得難d喎
以800去計，跌100已經好多；如果8成按，首期差20萬。又假設呢100萬係用1年時間去跌，咁你租樓1年租金應該都係大約20萬左右，其實都係差唔多姐。
PS: 以上推論都係假設，睇你同唔同意我既假設。

bno 係咪對樓價咁大影響?

後生走嘅 本身香港有物業嘅都唔多
過去退休嘅 好多都留低香港間屋放租當洗費
中間嗰D 又唔捨得香港份糧 留低搵錢

況且真係打算走嘅
7月以來已經賣緊樓啦
點會等2021先賣
而家個市已經 price in 晒

exactly

而家呢個年代收租咁方便
有樓又移民既都唔會連一年生活費都冇
唔洗賣樓先移到民既話多數都放租算
個個都諗住要回流都有地方住

無可能成份糧比你拿去供，銀行要過壓測
I.e. 4萬2最多每月供萬七蚊(+-1500)，
如果供萬七蚊最多係借450萬(+-20萬)樓供30年，過左就借唔到

跌到同沙士一樣都講得出，9up唔使本

即管睇吓未來5年CCL會唔會跌穿150點

兒登仔：住公屋無得輸

好簡單 樓價跌三成 d人唔會即刻搬到去第到
所以其實樓價因為供需同埋貨幣供應 點都係升
除非政府干預/天災/打仗。呢三樣都唔到你去預測同控制
總結：你想組織家庭就一定要買，如果唔係既 屋企人又肯幫手 就買細價盤 供得輕鬆點 草其餘錢等下跌機會
我覺得樓市熊已經過左

ccl依家係176，跌到150只係跌多15％
再跌三四成嘅話應該係106 － 123

定係你自己都覺得三四成係無可能？

咁跌緊係好啦，但幾多人越等越升，你之後再追果下重痛苦，但你自住得，一定係好長線，可能係5到10年，短期升跌其實無乜影響到你，樓價一路上，你一路租果下重大壓力

巴打我同你一樣wor ，我係三年前買開放式，上年賣左，但發覺換二手兩房其實係好難既事，一換一根本係做唔到，除非係換大西北，而家煩緊買唔買返好，因為又未有住屋需要，你買左邊到？我都好苦惱😖

自住驚閪
都要有個竇口住下

無得咁樣計 當有你需要嘅時候 你呢舊錢一定要比

而家首期幾多，諗住買幾多錢嘅樓先

唔好玩啦
沙士嗰陣邊有咁既低息環境，同埋又壓測又辣招咁
加埋而家個政府大把招托住個巿
兩個時代根本完全無得比

人哋可能加租

我就係大西北換返大西北

巴打你係市區開放式？
好彩你放得早，開放式越嚟越難放，但唔知點解一房就好易放，我一放，勁多人約睇

開放式空間感好細，寧願買大西北兩房

而家個息，真係每個月供少一兩千

租樓冇得輸

自住驚咩呀

而度係AA主場 梗係叫你買啦
佢哋仲好鐘意互like d post架

呢句野同 發左達無得輸有咩分別
申請到公屋先講la

掉返轉講如果跌50%你又敢唔敢買先？

高位係19x點喎，1年都唔使跌左1x%，要跌3成到13x-14x有幾出奇

放心
呢度9成人都有公屋住

2018年堅高位

新樓開放式買少見少
開始三房都係open kitchen

你買得私樓，即係入息過咗額。一定供到。買新樓，起碼銀行估足價。例如買7球，入場現金約一球左右。分25年還，每月24000左右。宜家愈等愈升，會好心急。

日本樓跌左幾十年都冇起色

我係業主，我梗係唔唱淡
我都唔鍾意啲AA，收成幾萬佣乜柒都無幫過我

公屋二代，90後，一定要買㗎啦

跌20%已經趕唔切入飛買啦

平啲囉 到時再買新。 洪水橋

新樓啦，裝修都慳一筆先

日本有冇香港咁細同咁多人
仲有日本政府唔會專登去托住個樓市 香港樓跌少少 個政府已經仆住去托

新樓有溢價 管理費貴

你地買樓會用身上幾多%m現金

首期大約3-4成左右

但你頭先係話「仲會」再跌3-4成，唔係高位跌3-4成
CCL 106-123既話，業主真係會好L慌

佢根本唔知個市係點，只係為唱淡而唱淡
所以先前言不對後語

成副身家二百萬
拎八十萬出黎禁呀？

成副身家你上來兒登問意見咁兒戲？
自己唸啦 無人比到意見你
最後決定果個都係你

你自己話仲有三四成跌幅，所以應該用目前去計而非用高位

另外高位190.48喺19年6月底，依家係176.85，只係跌左7點幾%
就算用3月低位174.03都係跌8點幾%
並唔係你以為嘅1x%，反而恆指就真係跌左1x%
唔好忘記期內已經有社會運動同埋中國病毒，你真係仲覺得會跌三成？

上車嘅話計埋稅同其他洗費基本上都係接近清袋

公屋二代90後岩岩買左
趁兩老有個到六十歲
除左名都唔會要搬細屋
感覺好似一開二咁住得好開心

條友淨係識9up完全唔了解市場，淨係一廂情願樓市會仆街用沙士同而家比真係勁無知

移唔到民咩？

我係將軍澳但都有300尺嫁，有林鄭plan都少人要，但我上年放，到而家睇返個成交都無跌到，一房易入場，一家三口都緊緊夠，你係邊到一房？換左天水圍？

自住驚閪

咁樣換一換，比兩次佣金，再交稅，可能重要執下裝修，起碼洗50萬，可能雙租重著數

買喇，無人買，要5+1的手足點賣

現實係想跌同會唔會跌係兩件事

有幾球諗下走定唔走好過啦

其實依家個情況嚴重過沙士好多，疫情全球爆發，沙士只係部分地區爆發

所以咁既情況下香港樓只係跌得咁少已經說明一切

當年97金融風暴後樓市已經跌足6年，沙士係最後一下大絕，啲樓可以由三百幾萬跌到百幾萬，而家係未咁癲？
重有，當年沙士嘅就業環境都比而家惡劣，市況更加唔使講，冇乜人敢出街，因為中咗係會死人，唔似肺炎，影響老人比較多
疫情全球爆發，但全球樓價重係持續上升緊

我只係想講，9成按嘅其實係冇乜能力買個層樓。

如果佢拎哂身家all都係1成首期，咁梗係唔好
如果佢有2成首期但壓測借到9成嘅話，我會建議借盡9成，留返幾十萬現金

而家低息環境，一定係借多啲錢

以後生仔嚟睇一定係上左車先

此言差矣, 比少三成現金,
風險點都低過All in,
而且仲有ML, 比少一半息
除咗個好貴既insurance premium, 無咩唔好

如果冇打算走

可以睇下樓

現在有3房 套厠 都唔使800
仲可以做9成按

講真 供得起 對香港有信心 買一間自住

樓價跌米當交租law

起碼35 年後間樓係你自己

最後個Point好難講

個困難係邊？
因為開放式同二手兩房都一齊升？

我屋企又係同我講買左二房換三房好易
但我唔明 其實要升 全部一齊升
個差距咪又係咁多
同埋我而家供緊樓係全部冇錢儲到

如果真心想買就唔好上連登講，呢度只有樓爆

兒登:移民/公屋 租樓買樓都係輸家

我一房換兩房係實要補錢，但無50萬咁多，間兩房啱啱執過，幾靚，我買傢俬就搬入去住喇，我係屯門換天水圍

自住驚閪，有貴買貴，遲早返到家鄉既

當年沙士d人真係夾硬上樓，搵15k，供樓供10k都見過，而家有壓測，供10k起碼30k月薪

其實都唔明做乜執著供30年就係樓奴
你冇屋企，冇地方住，冇移民，結果都係一係租一係買
租樓30年就唔係租樓奴？

邊到有三房套廁唔使800？

大西北咪有law

關咩事，識大把人搵屋企人擔保人工30k供20k啦

算啦，連登係租租同樓淡嘅地方
唱好只會比人當係AA狗

你似乎真係睇少國安法加疫情既威力，支那擺到明就係要削弱香港嘅地位，加強深圳既重要性，令香港遲啲變成一個中國既小城市，你睇吓深圳樓市升成點就知，再加上而家疫情起碼玩足2-3年，依家只岩岩開始個失業率已經上升到接近沙士時期，跌3成只係保守估計。

你賣要比佣律師費，再買又要比佣律師費，再比稅廿幾萬，都幾應該30幾萬

我淨係見到千載難逢嘅貿易戰、豬瘟、支爆、疫情、社運、移民潮、失業率上升、美國制裁香港，咁多樣加埋，香港樓市都未暴瀉，而且新樓、中細價樓重好賣得。所謂嘅「幾時幾時見真章」，由兩年前貿易戰聽到而家都未見到個真章

係，係因為一齊升，同埋你入息焗限左你借既金，換兩房你要借更多，如果你做到8球9按，當然無難度，兩房換三房要睇咩地，有d差距好細，好似嘉湖咁，差一球左右，你入息夠借，無乜分別

天水圍嘉湖？你上個月賣？咁快睇岩？嘉湖都升返好多🤮

我知

求其補返一條兩年前貿易戰樓爆論link：

【樓爆2018】聽日貿易戰開打，樓市將大跌幾多成？

決定留香港就買

未諗掂就租住先。收入穩定就去馬啦

你講果堆事件疫情、移民朝、失業率上升，制裁香港都係呢一年發生既事，樓市反應不嬲慢，要幾年消化，最緊要係大陸對香港地位既改變比97年更強烈，擺到明要削弱香港地位。當年97移民潮加8萬5都要5-6年消化，去到03-04年先跌完啦。你試想想香港未來俾支那削弱到連新疆都不如，咁啲樓仲值唔值錢？

依家大把不利消息浮面，好肯定講樓價既跌勢只係岩岩開始

樓市真係好K型，始終有一班人供滿層樓，購買力好強，新盤個個狗衝，但其實樓價係2018年到而家無乜升到，年尾埋數，保就業完，BNO 又可以移民，國泰炒完人，其他都會開始炒，到時真係真章

移民潮先岩岩開始
e家入市真係除左講恭喜都唔知講乜好

咁仲好啦，大把現金，跌夠2成就開始買

根本係班人唔識吸收歷史教訓，依家仲唸住買樓既人一係弱智一係有錢到冇地方使

依家除左手持物業藍屍會唱好樓市，真係唸唔到有邊個仲會覺得樓市仲有運行

買新樓正常一換一已經有舊大首期

我都想買，錢不夠，唔想再租，搬嚟搬去

究竟係未見真章，定係真章不似預期

莊莊加價後今日181伙又沽清喇，聽日B組見真章？

留意返 宜家失業率巳經係16年新高 但大圍新盤一樣二萬幾張飛入手抽 好似兩個世界禁

買樓你做按揭有槓桿，層樓升一成，你賣樓攞返嘅錢唔只多一成

有冇了解過點解啲人會撻訂？有啲係買三間為咗入A組揀樓，之後專登撻兩間細價樓

如果對香港未來三十年發展有信心，覺得未來香港唔會再每日發生荒謬嘅事，唔會再有指鹿為馬嘅警隊，唔會再有同香港人對立嘅政府，覺得下一代可以係好嘅環境成長就買
唔買就plan移民

有錢買樓不如移民啦講真

證明失業果班唔係樓市參與者，而且失業其實唔係即時要賣樓，重有有地儲蓄去供樓，真正要樓市跌係要業主失去信心，但無乜可能

同意以上

不過我會睇埋未來發展潛力，例如未來有無大型機建利好該區。

有咩好介紹？洪水橋？

呢頭講完，即刻證明左我預計冇錯，歐美確診人數創新高，當年沙士完全冇得同今次比，起碼未來3-4年都未可以解決到。樓市會跌3成只係保守估計，無論係疫情還是支那政策方針都對香港前景係核彈級災難。

出年唔係有疫苗咩
鬼佬都唔驚啦

咁你可以試下出糧要過萬五蚊去第個戶口儲起佢，咪又唔係咁過

有錢唔移民真係傻鳩

預計最快下年研制成功，量產最快都要1年時間，即係最早最早都要2022年先控制到疫情

跌到你仆街

唔好上連登問
成班跟老豆老母住緊間柒公屋
點會想聽到人話買樓吖

sad but true

我而家每個月過萬三儲起 但計落去儲多幾年都俾唔到首期可能

有首期但過唔到壓力測試

揾個男/女朋友一齊上

疫情足足一年，樓價無跌過，新盤個個爆飛，二手一減價就有人搶，你又點解釋？？好多人以為股市大跌，點知重高過之前添

短線：可以諗屯門同元朗。屯赤，屯門南鐵路，古洞鐵路，元朗南發展。宋皇臺，土瓜灣。

中長線：洪水橋站，但唔係好清晰點發展。寶林至九龍東鐵路？

超長線：明日大愚?20年後屯門去中西環？

投資決定真係唔好信連登仔，你旨意班aa狗同mk仔會比到咩建議你

其實新盤除左栢傲莊爆飛之外,其他新盤都唔係太好賣,去貨都去得慢,二手跌少少就即搶,係因為有D人趁平少少就入貨,或者業主根本要換樓或移民。同時間好多龍床盤同山卡拉新盤都趕住賣出去,個D再唔賣蝕得更多。

自住理得佢升定跌咩,都唔關你事

湯文亮啲「老友」

香港人好少供樓會由頭供到尾，平均 8 年就賣/換

唔好唔記得9成按比八成按要比多十零萬保險費

Wetland park 咪被人掃曬囉

KOKO HILLS,The Campton,藝里坊,朗濤......呢啲全部都未賣晒,得個別兩個新盤熱賣就大做文章,市場就係咁

事實係大部份業主都唔鍾意AA
睇樓9up兩句 價又唔識傾 佣又照袋

The campton 第一轉大賣之後停左，koko hill開太貴消失左，可能等大陸人落黎買